На рисунке вы видите барометр Остапа Б. Внутри перевёрнутого сосуда сложной формы налита жидкость; лёгкий
поршень плотно прилегает к стенкам сосуда и не пропускает жидкость. В сложенном состоянии барометра
поршень закреплён в положении, изображённом на рисунке. В погожий день Остап Б. взял барометр наизготовку
и приготовился к экспериментам, освободив поршень: теперь тот может свободно двигаться по сосуду без
трения.

\begin{enumtask}
    \item Оказалось, что в этот день освобождённый поршень остановился в положении равновесия напротив
        $15$-й риски. Определите атмосферное давление, если плотность жидкости равна $\rho = 8300\kgm$, а
        цена деления линейка $10$ сантиметров. Постоянная $g = 10\mcsq$.
    \item Остап Б. чует, что этим положением равновесия дело не ограничивается и что он мог бы всех
        обмануть, показав и другое положение равновесия поршня. Помогите ему определить, где оно
        находится, а также исследуйте будет ли оно устойчивым.
\end{enumtask}
\answer{
    $P_\text{атм} = 99{,}6\unit{кПа}$, существует второе, неустойчивое положение поршня, напротив риски
    $18$.
} 
\tags{8, город, гидростатика}